《無常》拖稿用奇幻短篇故事《初陣》

大家好，小弟係凌望
由於《無常》將會停載幾日，為免比咁多位讀者追到小菊花變向日葵，所以將以前寫既短篇拎出黎連載，比咁多位讀者老細吊吊癮。

初戰全篇約萬8字，將會以每日4-5千字速度連載，預計4，5日內完結。

如果大家鍾意呢個故事，歡迎欣賞誌怪中篇連載《無常》：

希望睇得開心既讀者都幫手比正皮無常同幫推無常

呢個故反而無乜所謂，廢話完畢

早晨的陽光照射在薄布被子上，在這個說不上寒冷的日子裡，並不會帶來甚麼舒適的感覺，而是被子下的皮膚有一點像是被針刺的微妙痕癢感，讓我在熟睡中清醒過來。

時候應該還早，還沒完全消去的倦意使我狠打了兩個大哈欠，我邊搔頭邊揉眼睛。

陽光有一點刺眼，打在眼睛上有一點點灼痛。

我叫安迪，小傭兵團的團長之子。

傭兵團由老爸組建，加上我才剛好五人。

老實說我很懷疑只有五個人的傭兵團不是該正名成傭兵小隊。

我們不是甚麼能夠完成殲滅山賊任務的強悍團隊，接受的任務的也多是狩獵具攻擊性的動物，護送商隊一類的普通任務。

按團長的話而言，我們建團的宗旨只是：「打發打發時間換點酒錢嘛。」

這一次，雖然是我值得記念的初次任務。

但這次任務也毫不意外的不起眼———鎮公所發現，在兩天一次的例行通訊中，沒有收到一支從小鎮出發到鄰鎮的七人小商隊該發出的信鴿。

信鴿通訊失誤的原因可以有許多，從迷路，被猛禽所獵食，牠老人家回老家結婚以至不知道誰把牠射回家紅燒了加菜的可能性都有。

但公所還是正式委託了傭兵團———也就是我們，去調查他們失聯的原因。

五人輕裝上路，大概花不到兩天就可以趕上商隊的步伐。

而現在是第二天早上。

假如一切安好，大概今天晚上我們就可以與商隊會合，坐在營火旁享受美酒和肉食。

「沒事的啦，反正多半是鴿子的問題。」

「對啊對啊，就這丁點大的破山那來這麼多意外。」

雖然是大清早的早餐時間，但肯尼斯和肯尼特兩兄弟還是拎著他們愛用的橡木杯子大力碰杯，往喉嚨痛灌麥酒。

「等會趕上那商隊，順道護送他們到鄰鎮就好了啦，還可以看看那裡的酒館有沒有可愛的店員小姐呢！」

「沒錯！沒錯！」

無論極其佔空間的木桶杯子還是只會對任務幫倒忙的麥酒，都是他們兩兄弟每次任務必帶的物品之一。

他們總是說他們家庭混有多少矮人血統也不一定，所以他們才會如此嗜酒如命。

事實上從他們的絡腮鬍、比常人稍微矮一點身高和那不尋常的肌肉比例和臂力而言，我認為這個玩笑話真的具有一定程度的可信性。

老爸曾經也為這件事大傷過腦筋，畢竟在任務中醉酒可不是什麼值得嘉許的事，但多次勸籲未果，他們也從未因為喝酒而出錯，所以後來也就任由他們喝了。

「不對。」營火另一邊的馬修仔細地調整著火旁的烤魚的位置，打斷了矮人兄弟的對話：「這山變得有點奇怪了。」

本來在一旁對矮人兄弟的說辭不置可否的父親也稍微凝重了起來，皺起眉頭問：「馬修，你指？」

馬修比矮人兄弟更早成為老爸的伙伴；他說老爸是他的救命恩人。

這些年來，他在老爸身邊以絕對的觀察力和冷靜，化解了不少大大小小的危機，深對老爸信任，所以老爸對他的意見很是重視。

「鳥嗚似乎比平時少多了。」馬修用手指朝附近的林區繞了一圈。

經他一說，大家才感覺到稍微異常。

以現在春初的時節而言，本來可以說吵耳的鳥嗚明顯少了許多。

「可能是魔獸。」馬修眼見大家都對他的意見足夠在意，決定將推論的下半部份說出來。

「魔獸嗎？」肯尼斯瞇起眼睛說。

「可能性不是沒有，等會前進時要小心一點。」老爸的語氣變得嚴厲了起來，道：「馬修你的行裝交給安迪，在隊列最前頭警戒。」

雖然突然多了一人份的行裝使人想抱怨，但這決定的確沒有錯。

讓戰鬥力最低的我多拿一人份的行李，可使馬修在遇到危險時馬上全力應戰。

「沒問題。」我嚼著熱得燙口的烤魚答。

飯後。

或許是因為焦急，整個隊伍的速度稍微提高了一點，而且自從馬修發言之後，大家似乎對這任務的嚴重性不再過份樂觀，使我們之間連聊天也很少。

而果然，馬修的預感沒有錯。

從早飯後起不到四，五小時的路程，我們從遠處看見了一整團焦黑的「甚麼」。

「似乎出事了。」老爸的語氣略為焦急，下一瞬間隊伍突然提速；即使我拚了命的希望跟上，在我能夠在那團黑黑的東西面前停步時，他們早已放下行裝觀察了好一陣子了。

First blood 認撚住我，一陣駁9你

嚴格來說，我們找到「商隊」了，至少「曾經是」商隊。

木制的馬車被燒得不成形狀，只剩下不到四份一的木塊以幾近焦炭的形式殘留著。

而馬車周圍，許多根看起來像是枯枝般的扭曲物件，七團，剛好對應到商隊的七名成員。

那差不多已成焦炭的軀體上方，頭顱的五官位置勉強還能辨別，從他們扭曲的五官與似是拚命想抓緊甚麼的姿態，他們似乎全都是被活活燒死的。

現場的氣味並不可怕，就像是普通的小火災後，焦黑的木制建築傳出的味道。

但站在這些與其說像人，不如更像帶著頭部的扭曲枯樹似的屍體面前，還是有一種難以形容的莫名不適與恐懼。

但除了我以外，其他人似乎都沒有甚麼太大的情緒反應，而是麻利地展開了調查。

「的確是活生生燒死的。」馬修很是乾脆地用小刀劃開了其中一具屍體的胸膛，仔細地觀察肺部的狀態。

「這幾具身上有刀傷和鈍器傷。」矮人兄弟指指另一邊的屍體。

「這是……騎槍？」老爸蹲在其中一具受創最嚴重的屍體前，瞇起眼睛看了許久。

屍體的正中心，胸腔位置有一個拳頭大小的圓形空洞，從前頭直接貫穿至背後。

馬修也走到老爸旁邊觀察這具死法特別異常的屍體，但似乎也得不出什麼新的結論。

未幾，他們的觀察告一段落，就在旁邊圍成一個圓開始討論了起來。

「刀傷、鈍器傷，不算那個奇怪的騎槍傷，有沒有別的傷痕？」老爸開口問：「有撕咬傷嗎？」

「有。」馬修將幾人帶到其中一具屍體旁邊。

「你們看。」他蹲下，指了指屍體的肩部。

這應該是眾多屍體裡面損毀最嚴重的一具，肩頭部份的傷使頭部幾乎與軀體分離。

「帶著魔獸的山賊。」肯尼斯說。

這話使隊伍的氣氛幾乎結凍了起來。

擊敗帶著魔獸的山賊並不是以我們這種規模可以處理的任務。

「回頭吧，向鎮公所通報這件事。」老爸下了命令：「屍體留著，焦屍不會這麼快腐爛，帶著的話被襲擊會很麻煩。」

「焚燒屍體似乎是不想暴露他們帶著魔獸這件事。」馬修眉頭緊皺，神情嚴謹地說：「他們戒備心很重，或許還有哨目在附近，我們最好該當作已經被發現了。」

「嗯，回程全程保持備戰狀態。」老爸答。

回程的路上，隊伍中幾乎沒有人說話，畢竟這次事態太嚴重了。

而馬修似乎是神經繃得最緊的那一個，畢竟搜索和警戒向來都是他的工作。

入夜。

畢竟發現屍體時已經將近黃昏，我們折返後走的路程也不多；大概也就是今早出發的位置附近，但畢竟天色已經差不多要暗下來了，也不得不準備過夜。

剛搭好等會篝火要用的柴枝，我們放下行裝準備生火。

啪咔、啪咔。

打火石的火星下，橙紅的火光燃起，篝火的溫暖讓我們都稍微放鬆了些許。

但這一瞬的放鬆似乎就是他們一直在等待的時機。

他們來了。

「來了。」馬修是第一個反應過來的，拾起弓站了起來，然後直接拉滿弓往不遠處的矮山坡射了一箭。

那一箭幾乎等同開戰的號角，對方得知我們這邊已經發現了，也就放棄隱匿行蹤的動作，直接高速往坡下衝鋒。

無常過嚟
留名先

你個名cls

無常過黎既
lm

More!more!

他們不是普通的山賊，甚至不是人類。

輕裝下發達得過份的肌肉與明顯泛棕的膚色、衝鋒時兜帽不再能夠遮掩面容，五官與人類明顯有異。

「居然是獸人……麻煩大了。」我身旁的老爹輕聲道。

而且能夠帶來大麻煩的絕對不止獸人本身。

在坡土上，一個輕布袍裝備的獸人沒有參與衝鋒，而是邊安撫身旁燥動不安的魔獸邊走往坡邊。

剛才那一個直接貫穿人類的創口，來自那頭魔獸的角。

牛形的魔獸。

獸人的身高本來已經比人類稍高，但那頭魔獸比牠身旁的獸人還要稍微高出一點點；墨黑的軀體上爬滿發達得不尋常的肌肉，即使在尋常牛身上本該幼弱的四肢也是發達得過份，比起牛，更像是靈長類；頭頂上筆直的尖角至少有一米以上的長度。

從側翼方的兩名持獸人離開坡土，壓低身子往我們這邊疾行，牽著魔獸的獸人也移開在魔牛身上的手，從背後的箭袋拎出了一根箭往我們這邊射來，箭矢飛行的方向明顯有異常，他瞄準的是我們身旁的火堆。

箭矢擊中火堆，發出輕輕的「啪」的聲響，然後發出難以形容的異味。

在自己的同伴即將切入近身戰時用毒絕對不是什麼好主意，所以各人的神色明顯帶著訝異，但答案馬上就揭曉了。

本來就燥動不安的魔牛在異味四散後不久，突然將視線移往火堆這個，發出了像是鋸子用力劃在鏽鐵上的嘶哮聲，然後前肢猛劃了幾下泥土，直接低頭往火堆方向衝了過來。

那頭魔牛的突進速度遠比兩名持斧獸人來得快，即使持斧獸人的衝鋒早了約有五、六秒，現下那頭魔牛已經超越獸人，眼看離我們只有不到二、三秒路程了。

「散開不要走近火堆！那頭牛交給我！，肯尼斯、肯尼特你們負責左面的！馬修！你掩護安迪負責右面的！」老爸拾起巨劍，高吼指令後，便直接站定在魔牛目標的火堆前，並將巨劍直接插了在旁邊。

一切只在數秒間發生，但我們這邊的各人也是早早進入備戰狀態，只有我在魔牛衝鋒的巨大壓迫感下慢了半拍，在老爸指揮後才握劍站好了架勢。

魔牛低頭，筆直衝往老爸身後的火堆處衝。

十米、五米、兩米。

老爸猛地跳起，在半空中旋了半身，用腳根狠敲往魔牛的腦袋處。

這絕對不是正常人會做的舉動，畢竟在魔牛極高的衝鋒速度下仍然準確無誤地擊中魔牛的腦門處，需要驚人得難以想像的動態視野和預判能力。

但他還是成功了。

接近兩米的巨漢在空中迴旋過的踢擊力道直擊在魔牛的頭額處，發出一聲巨大而沈實的悶響。

即使以魔牛的肌肉量，在這一擊下也是前肢一個趔趄，幾乎要摔倒，即使是花了幾步好不容易保持平衡停了下來，衝鋒的力道也是全沒了。

重新站定的魔牛紅了眼，鼓起的眼睛死釘住老爸處，前足刨了好幾下泥土，又往老爸處重新發起了短短的衝鋒。

這時持斧獸人們也差不多要進入白刃戰的距離。

肯尼斯舉起塔盾直接往他們那邊的獸人敲去，而肯尼特也旋動鏈錘，在塔盾的的視角死角處揮去。

馬修在對方衝鋒時連續發了幾箭往獸人的大腿處，獸人的迴避動作使衝鋒速度大減，使我們這邊的比另一邊進入白刃的時間慢了好幾秒。

跑到我面前的獸人舉起手斧便向我揮來。

作為首戰的對手，這獸人對我而免未免太強了一點了吧？

眼看那柄手斧越來越近，我還是腦袋一片發白，雙腿就像生了根一樣釘在地上。

「嗖！」箭矢破空聲響起，馬修的箭在獸人胸前擦了過去，獸人向後急退了一步。

「安迪！！」後方不遠處傳來馬修的怒吼。

這時我才驚覺自己差了一點點就得死在獸人斧下。

幾步距離的獸人緊盯我側後方的馬修，視我如無物。

「不要怕，打。」馬修冷靜得很，搭起箭射向獸人的頭顱。

獸人往左踏了一步，箭矢幾乎在他的耳邊擦過。

然後獸人起步就往馬修那邊奔去。

我馬上舉劍便往獸人處刺去，畢竟讓敵人接近弓箭手是十分危險的。

獸人不得不停下來與我交戰，但他也特地調整了自己的位置，使我們三人成直線，讓馬修難以瞄準。

實戰的壓迫感讓我的動作僵硬得很。

明明在實戰訓練中與團中的各人對戰了許多次，相較之下他的斧頭可沒有老爸的劍來得快。

但他手上的可不是擊中了只會痛上一陣子的裹布木棒，而是鋒利的手斧。

揮中手臂會斷、揮中胸膛會死、揮中頸項會死、揮中頭顱會死。

我只是不斷的擋格和迴避。

獸人揮出一斧，巨大的力道迫使我橫劍，左手按住劍脊才擋得下。

手斧的刃鋒離我的臉不到五吋距離，即使是斧上幾個小小的缺口和有一點點捲起的刃口都看得清清楚楚。

獸人拖力間壓下身子，臉離我很近。

我能看到他眼裡的輕蔑，甚至能聞到他呼吸間從尖牙中呼出的腥臭氣息。

我用力推開他，又往後退了一步。

好好睇

留名

Pish

幫你推

推

嗤嗤嗤！

被我推開的獸人本想我這邊衝來，但踏出一步不到便急停了下來，三根箭矢整齊地未入他腳前的泥土。

「放膽一點，有我在！」馬修在後面吼。

我胸口一熱，使往獸人處攻去。

幾回合過去，我勉強和獸人打成均勢。

每次我往獸人處攻去，馬修的箭都能恰度好處地阻礙獸人回防的動作，而每次我防禦和迴避動作略慢的時候，馬修都會用箭矢打斷獸人的攻擊動作。

他顯然把這一戰當成最後的一節實戰訓練了。

又幾回合過去，獸人明顯急了。

這樣下去情況明顯對他不利，所以他的攻擊明顯凌厲了許多，似是想盡快先擊殺我。

本來才放膽了一點打的我在獸人幾近狂暴的攻勢下幾乎沒有還擊之力，只是不斷在閃躲和擋格。

馬修見狀，急吼道：「相信我，別管他的攻擊，打要害！！！」

獸人右手高舉短斧，往我肩頭處劈來。

馬修的吼聲他不可能聽不見，他似是想拚著硬吃馬修一箭，也要先斬掉我。

這裡最明智的打法，絕對是先避開這一斧。

但我還是咬緊牙關，搏死命無視已經劃到我面上的刃風和明顯直劈往我肩頭處的短斧，舉劍戳往獸人的喉嚨處。

別管他的攻擊，打要害。

別管他的攻擊，打要害。

別管他的攻擊，打要害。

身後，另一股刃風緊貼我的耳邊劃過，揚起了我些許的頭髮。

馬修的箭。

「叮——！！」

一聲脆響，那根箭擊中獸人手斧的刃身，直接盪開了獸人的斬擊，拖力方向完全錯誤的斧頭在我肩旁超過兩個拳頭寬的位置外落下，而我的劍尖則是絲毫不差地刺進獸人的喉頭處。

兩柄武器的速度其實有著不少的時間差，他的手斧斬擊速度遠比我高，假如不是馬修的箭，他的斧頭絕對會比我的劍更早擊中，我的劍也不可能有足夠的力道刺入他的喉頭，所以這一擊奏效完全是馬修的功勞。

「別大意！」馬修在後面吼道。

在劍尖戳入頸動脈後，我的確有一瞬的不知所措，但在馬修的吼聲下，我反應了過來，順時針旋動了劍身好釋放劍與肉體之間的氣密狀態，同時加大創口，然後才把劍拔出來。

同時，肯尼斯和肯尼特兄弟那邊傳出悲痛的低吼，我將目光移往他們處。

獸人在塔盾的撞擊下摔倒在地，但他左手緊握肯尼特的鏈鎚，將肯尼特也拉倒了。

與毫無預期地失去平衡的肯尼特不一樣，獸人明顯早有準備，他在摔倒的同時直接用手斧砍往肯尼特的左肩處。

在我的目光移往他們身上時，手斧已經切入了好一段距離，幾乎要深入到右鎖骨處。

而將目光移往他們處也是我其中一個最錯的決定。

即使喉頭被開了一個大口子，對獸人而言似乎仍未會令他即時失去意識。

他在我的目光移往另一邊時，毫不猶豫地將手斧橫揮向我的脖子處。

假如我的目光沒有移開的話，這種毫無準備的攻擊幾乎不可能擊中，但我根本沒有留意這邊，就是另一回事了。

……

…

難以想像的劇痛。

脖子喉嚨處就像是完全被撕裂開來一樣。

即使是拚了命呼吸，依然沒有一絲一毫的空氣進入肺部。

大量的淚水不斷湧離眼球，唾液從張大的嘴巴滴到地上。

即使如此，我連眨眼擠走淚水或者是合上嘴巴的力氣都沒有。

「安迪？怎麼了嗎？」老爸使勁試圖拉起四肢著地的我，憂心地問。

「中暑了？」馬修也站定在我身旁，從腰間拿出水囊。

好一陣子之後，那種難以忍受的劇痛才慢慢消散，我才能再次地感受到空氣進入肺部的感覺。

我貪婪地大口大口吸著空氣，就像是差點死於窒息一樣。

剛才戰鬥的片斷在我腦海中不斷來回湧現，像是一整團糾纏不清的亂麻一般。

呆坐半晌，我好不容易才能從喉頭擠出一句：

「我……還活著嗎？」

圍在我身邊的眾人似乎完全沒有預期到我開口後的第一句會是這樣的問題，全靜都了數秒，然後齊心地發出了吵得驚人的大笑聲。

「應該……是還活著沒錯。」即使是向來很少笑的馬修，這時的聲音還是帶著難以控制的抖動。

作為夢或者幻覺，剛才的事絕對是清晰得太過份了。

而且如今仍未完全消散的脖部劇痛就像是在高聲提示我，剛才的一切絕對不可能是夢一樣。

我無視仍然在笑得歪七豎八的其他人，抬頭望向天空。

一片蒼藍，太陽仍掛在正中間稍西的方位。

我強迫心中的焦急，向蹲在我旁邊的馬修問：

「我們是在任務中？」

假如這是一個玩笑，或者我熱昏頭的胡話，這張淚水唾液和虛汗混和的臉未免太異常了點。

「對，調查商隊行蹤的任務。」馬修收起剛才的笑意，嚴肅地道。

剛才發生的一切在我腦海中糊作一團，我好不容易才整理出該說的第一句話:
「我們發現商隊的屍體了沒？」

「屍體？」老爸接過話頭，語氣有點疑惑。

我好不容易才從地上爬起來，四處張望周圍的環境。

不知道是巧合還是什麼特殊的原因，我們現在身處的位置，正好就是我們迎戰獸人的地方。

「商隊已經全滅了，是獸人下的手，他們還帶著一頭……」我望向眾人，試圖用最簡潔的內容說明一切。

「肯尼特呢？」話說到一半，我才驚覺身旁站著的只有三人，肯尼特不見了。

說這句話時，我的目光指往他的兄長，但他回視我的眼神帶著一絲明顯的敵意。

「這可不是甚麼有趣的玩笑，安迪。」肯尼斯的神情帶著明顯的不滿和惱怒。

「玩笑？甚麼玩笑？」我很驚訝，畢竟我死前……如果可以這樣說的話，最後看到的就是肯尼特幾乎身首異處的畫面。

「他死了。」肯尼斯面上的不悅和憤怒更明顯了。

本來稍微脫離剛才的混亂狀態的我再次陷入更大的混亂之中。

肯尼特死了？

那剛才的戰鬥是假的？一切都是幻覺？

還是現在才是幻覺？只是我彌留之際的幻像？

「怎麼死的？誰下的手？」我大聲問。

腦海中混雜不堪的疑問和難以解答的問題使我完全不知道該如何將交流繼續下去。

「別慌張，將你知道的事說出來就好，不用怕。」老爸拍拍我的肩頭，說。

我雙手緊按腦袋，花了好一陣子才將剛才的事整理好，然後盡量詳細地說明一切。

「就我所知的這次任務，再往南走不久我們會發現商隊的屍體，全是被燒死的。下手的是一隊獸人，就我所知有三人，兩名近戰和一個帶著魔獸的弓箭手，那個弓箭手帶著一頭像是牛似的魔獸。」

說到這裡，我稍作停頓，然後才說出剩下的事情：

「我不知道為什麼，但肯尼特那時候還活著，我們在入夜時被他們襲擊，肯尼特死在獸人的斧下，他吃了獸人一斧，從這裡到這裡。」我用手勢從示意，從左肩畫到右鎖骨以下。

「而且我應該也死了，被獸人直接砍掉了頭顱。」我回想獸人倒下前那一斧橫掃。

我話語完畢，現場保持了好一陣子死一樣的沈默。

「在這裡，肯尼特是怎麼死的？死多久了？」他們的眼神就我看來就像是在注視甚麼奇怪的瘋子一樣，他們的沈默對我造成巨大的壓力，我不得不說點什麼。

「死了，在上個月的一次任務，被熊從這裡劃到這裡，死了。」肯尼斯的語氣比剛才更憤怒了幾分，尤其是他在一再重覆「死了」二字的時候。

我正打算要為自己辨解些甚麼，老爸便抬手往我嘴邊，示意我別再說話，並盤腿坐下。

「假設我相信你說的話，我們現在應該幹些甚麼？」老爸左手搔著自己的下巴，說。

老爸坐下後，我也順勢坐了下來，餘下的兩人隨後也坐下來了，雖然肯尼斯的臉看起來還是有點不情不願的。

我用雙手瘋狂地抓著自己的腦袋，好讓自己回憶起一切可能的細節。

「首先我們有不少的機會已經被發現了，我所知道的馬修……」

「說上一次吧，上一次的馬修怎麼了？」老爸插話。

「……上一次的馬修說過，我們的行踪應該是在調查屍體時暴露的。」我稍微停頓，然後接著說下去：「調查後我們決定折返，然後在入夜時，剛好在這附近被他們襲擊。」

「那些屍體離這裡有多遠？」馬修問。

我抬頭張望，然後指往一方答：「這邊大概差不多兩小時左右的路程。」

兩小時？那我們入夜時不可能只在這裡吧？」老爸問。

「我們折往時是以備戰姿態前進的，所以慢了不少。」我答。

「他們的戰力如何？」馬修問。

事實上作戰經驗尚淺的我真的沒辦法用話語說明他們的戰鬥力，但仔細思考的話，那一戰最決定性的因素是那頭牛。

「最難應該的是那頭牛。」我接過話頭，說：「我們可以挖陷阱，假如有辦法先解決那頭該死的牛，我們應該能稍微佔上風。」

「那頭牛的大小大概是這樣，」我仔細地比畫出魔牛的大小，然後問：「時間足夠嗎？」

「我們這邊只有一柄摺疊鏟，要處理這種大小的獵物……」馬修望向太陽處，後看向老爸說：「讓肯尼斯挖，大概來得及在入黑前搞定。」

老爸望向全程鐵青著臉不發一言的肯尼斯，問道：「怎麼樣？」

肯尼斯很是勉強地擠出兩個字：「可以。」

「兒子，我很想相信你。」老爸將視線移住我這邊，說：「可是我們是專業人仕，總不可能因為你的話就直接折返。」

他看向我的表情，沒有一點戲謔，只有難以形容的認真和凝重。

「這樣吧，」老爸站了起來。

「馬修你跟我去「發現」商隊，安迪你留在這裡看看還有沒有甚麼值得利用的地型。」他揮手道。

「好。」馬修點頭，然後兩人直接就往屍體方向奔去。

Push

兩人走後，我跟肯尼斯兩人呆站著。

沈默。

肯尼斯拿起鏟子直接開挖，而我站在一旁，努力整理剛才的情報。

肯尼特的死是怎麼回事？

是因為他在上一次死了？

是巧合？

還是甚麼其他原因？

「對不起。」後面的肯尼斯突然說。

「這從頭到尾都不是你的錯。」他沒有看向我，只是自顧自挖他的。

「我只是在遷怒而已。」他試圖讓自己的嗓音保持平靜，但還是有一點點壓不住的顫抖:「我們一起生活了幾十年，我早就習慣了他的存在了。」

「明明小時候，我很討厭他的，走到那都要跟來，像是甩不掉的尾巴。」

咔嗤、咔嗤。

規律的鏟土聲不斷響起，肯尼特的身子開始慢慢沈入土裡。

我從來沒有經歷這種與親人離別的經驗，所以我不懂肯尼斯現在的感受。

「但這一個月來，他不在身邊，我真的很不習慣。」他說。

「安迪，」他沈默了好一陣子，然後轉頭過來問：「上一次的我們是怎麼樣的？」

我們站得不近，但還是看得見。

肯尼斯小小的眼晴，有一點淡淡的泛紅。

「上一次的今天早上，你們還在一大早就在喝麥酒。」我答。

「你們一直說多半是鴿子的問題，還在說要到鄰鎖的酒館看看有沒有可愛的店員小姐呢。」那時候的情景對我而言還是清晰得很，但那時候的肯尼斯和這一個肯尼斯很不一樣。

「是嗎。」他答。

肯尼斯的背包就放在不遠處的樹下，兩個橡木杯子用繩子串在一起，掛在背包的側面。

黃昏。

肯尼斯挖洞的速度比馬修預期中還要快了一點，所以我們有足夠的時間在坑洞裡放上幾根削尖了的木樁，再用足夠的枝葉去掩蓋陷阱的表面。

與其同時，老爸他們也回來了。

「安迪說的是真的。」馬修停步後，向肯尼斯說。

「剩下的時間不多了，趕緊把火生起來，別讓太多東西改變。」老爸說。

除了多了一個陷阱之外，我可能讓一切都跟上一次一模一樣。

而獸人們來襲的時機也沒有絲毫改變。

「應該來了。」馬修瞇起眼緊盯那片小坡。

畢竟我們知道他們大概的位置，馬修發現他們的時間比上一次早了不少。

跟上次完全一樣，左右翼壓低身子疾走的獸人，與聞到異香後筆直往火堆衝的魔牛。

十米、五米、兩米。

在巨大的樹枝折斷聲下，魔牛直接失足墮進陷阱裡，發出巨大的聲響，然後傳出巨大而低沉的吃痛吼聲。

「成了。」我暗喝了一聲彩。

「左面的給我，肯尼斯對付右面的，馬修和安迪去確認魔牛的狀況！」老爸在魔牛失足後，馬上抬劍往左面的獸人處跑去，肯尼斯聽到命令後也奔往右面的獸人。

他們穿過揚起的煙塵迎戰敵人。

與上一次不一樣，肯尼斯不再雙手持盾，而是將盾裝備在左手，而右手並拿著本該屬於肯尼特的鏈鎚。

魔牛所揚起的塵灰很快的散去了。

陷阱裡的好幾根木樁都刺入了魔牛的軀體，但其中沒有致命傷，所以魔牛還是努力掙扎著想站起來。

這樣看來魔牛重歸戰鬥的可能性很低。

另一頭的兩人也已經進入白刃戰，肯尼特那邊與獸人不相上下，獸人的攻擊難以突破塔盾的防線，但速度不快的鏈鎚對拿著手斧的獸人而言也不算十分有效。

而老爸那邊的戰狀倒是十分有利，常人雙手才舞得動的巨劍在老爸右上像輕得就像是我的單劍一樣，武器交擊時吃了一次大虧的獸人眼下只能集中於迴避上。

「安迪，你剛才說過上一次指揮魔牛的是持弓的？」馬修問。

「對啊？」我望著坡土那一邊，發現指導魔牛的獸人已經俏俏地下坡，他的弓已經掛回腰間，取而代之的是左手上一根短短的木棍和右手提著一個燈籠。

他舉起左手輕輕劃了幾圈，燈籠裡淡黃的火笛突然漲大了不少，還變成了怪異的慘綠色。

巫師的吟唱似乎是完了，他將短杖放到燈籠上，一道淡綠的火苗從杖頭燃起，然後將火苗揮往老爸那邊。

「那是巫師！！」馬修急吼道。

我馬上開始往火苗方向狂奔過去。

後頭的馬修馬上拉弓往巫師那邊射去，但這種距離下，弓矢最多只能造成騷擾的效果，不可能致命。

與老爸作戰的獸人比他高大得多，老爸看得見那道火苗的機會不大。

全盤戰鬥都是根據我上一次的情報而計劃的，假如這一道魔法做成任何傷害，都是我的責任。

快一點，再快一點！

我拚了命加速衝往那道火苗。

明明我離火苗只有那麼幾步不到的距離，但當下就像是永遠都來不及一樣。
機會！

這一刻，老爹的劍剛好往左下方揮下，我從他右後方使勁把他往後拉，借勢撲往前方的獸人處。

下一刻，我眼裡只剩下慘綠的光。

因為記憶清晰而鮮明。

拜巨細無遺的記憶所賜，比較起來可謂十分輕鬆。

與現在的感覺相比，上一回醒來時的痛楚甚至連難以忍受都算不上。

從腳底到天靈蓋，我身上每一根神經未稍都好像同時被火焰灼燒著一樣，難以形容的劇痛下，甚至無法感受到任何肢體與感官的存在，也完全沒有任何辦法思考，我只覺得自己是一團只能感受到痛楚的球體。

我沒有辦法計算客觀上過了多久，但在主觀上歷經了接近永恆的痛楚之後，我終於回復了一丁點接觸外界的能力。

目光所及，從最初只看到一團團的色塊，到色塊們終於聚焦成幾張模糊的人臉。

「———。」明明該是面前的其中一人的聲音，但聽起來就像是從很遠很遠而來的叫喊一樣似有還無，我只能勉強分清這幾個音節代表甚麼。

我拚命拉開嗓子想要說點甚麼，卻發現自己的嗓子完全是嘶啞的狀態。

不知道是誰慢慢把水倒進我的嘴巴裡，清水流進喉嚨時，整個口腔都是甜甜的鐵鏽味。

又過了好一陣子，我才算完全回復清醒。

我抬頭望，太陽已經有半顆沈入了山邊，天色已是一片慘黃，該是再十來分鐘就得入黑了。

我勉力坐起，老爸、馬修、肯尼斯三人都坐在我旁邊，眼神裡都是掩蓋不住的擔心。

至少老爸沒有像肯尼特一樣突然間「死去」了。

獸人們、魔牛、陷阱、巫師。

好不容易理清如今狀況的我頭皮一陣發麻。

第一次，在毫無準備的情況下我們輕易被殺了兩人。

第二次，將對面最大戰力無力化的情況下，我們只能在巫師參戰前勉強維持平風。

現在第三次，已經黃昏，剩下的時間大概連半小時都沒有了。

不可能來得及做陷阱，也絕對已經被獸人所發現。

進入戰鬥只是時間上的問題而已。

我抬起頭，拚命使自己的臉看起來不這麼絕望。

「逃吧，他們快要來了。」我說。

我抱起頭，十指不自覺地用力，即使十指已經在頭額處刮下好幾道血痕，我還是沒有自覺要放鬆指頭的力道。

「那些獸人山賊……他們入夜就會襲擊這裡……我們已經輸兩次了……」我知道，這時候我的嗓音一定顫抖得可怕。

「都是我的錯，全都是我的錯。」我顫抖的聲音開始帶著哭腔。

絕不應犯下的大意、觀察過失而造成過於輕率的判斷。

假如我沒有過早忽視那個巫師的話……

無盡的自責與無力感從內心深感湧泉而出，就像蟲蟻一樣不斷噬咬著我全身。
我們沒有希望了。

一絲半點的希望都沒有了。

「不要緊的，你已經很努力了吧？」老爸粗糙的手掌蓋了在我頭上，輕輕地揉了起來。

「會沒事的，相信我。」老爹蹲在我面前，咧起牙笑。

「現在是第三次的今天。」我強忍哽咽，開始說明。

「等一下從那邊會有山賊來襲，兩名獸人戰士，一名巫師和一頭牛形的魔獸。」巫師二字，由我嘴裡說出來時充滿著憤恨。

「第一次的今天，我們……傷亡慘重。」我用餘光偷偷看向肯尼特，他的表情帶著明顯得很的懷疑。

「第二次我們用陷阱殺掉了魔牛，但被一直隱藏起來的巫師偷襲。」與之相反，馬修瞇起眼睛，很是認真的在聽。

「每次我死去，今天就會重來，只是剩下的時間越來越少。」我說。

「我們該怎麼辦？」我看向老爸，眼裡面只有深不見底的絕望。

「你想逃嗎？」老爸問。

「很想，但我絕對不會一個人逃。」我猛瞪他，不加思索的地說。

「很好。」老爸笑。

「所以，我們要打。」老爸說。

「而且，我們還有希望。」老爸慢慢站了起身，然後把我拉了起來。

「我們手上有一張王牌。」他說。

在我眼中，所謂的希望甚至連殘存的一點點火光都沒有。

所謂的王牌，大概只是安慰絕望不安的我的託詞吧。

我望向老爸，努力擠出看起來別那麼苦澀的笑容。

「你，在上兩次有跟他們作戰的經驗吧。」老爸拍我肩頭，說：
「與敵人對陣過的戰士，沒有比這個更強大的王牌了。」老爸笑得眼睛都瞇起來了。

「未戰先逃，才是真正的絕望。」他撿起插在一旁的劍，轉往獸人們要來的方向。

「應該是來了，準備吧！」老爸興奮高吼。

「來。！」肯尼斯笑著掛好塔盾。

「嗯。」馬修毫不猶豫地撿起弓。

他們眼裡甚至沒有一丁點恐懼，就好像只是準備參加例行的實戰訓練一樣。

我？
幾乎一直在拖後腿的我是王牌？
腦海中一片混亂的我，在老爸的高吼下，只好強打精神立起架勢。
既然不得不打，那至少要死得有一點價值。
我不得不用力緊握手上的劍，不然我止不住手的顫抖。
強將揮之不去的恐懼壓下去，準備迎戰。
小土坡上的煙塵開始亂揚。
他們真的來了。

如往常一樣，魔牛與剩下的獸人同時出現在坡土邊，巫師也慢條斯理地射出那根引導魔牛攻擊的箭。
戰鬥以魔牛的嘶吼再一次展開序幕，牠的衝鋒即使已經不是第一次看見，仍是充滿使人恐懼的壓迫感。

「肯尼斯負責左面的，牛交給我，安迪負責右面的，馬修去處理那個巫師。」老爸吼道。
老爸踏前了兩步，在比我們稍前的位置狠口狠抬起右腳硬踩了下去，皮靴入土幾乎一個指節多，左腳前踏，雙手握刀旋往身後，雙手的指節在用力之下全都發白了。
在我站在位置，剛好可以看到他半張臉。
他在……笑。
幾乎露出半副牙齒的爽朗笑容和掙得大大的眼晴。
他眼裡全是興奮的神色，就像是小孩看到心愛的玩物似的。

另一邊，正前方的魔牛也絲毫沒有要改變方向的意思，仍然筆直往火堆的方向衝。
十米、五米、兩米。
「嘿！！！」老爸怒喝一聲，將巨劍揮往前方，巨劍旋動下，連幾步距離外我們的衣擺都被揚起了。
「鏘————」
巨劍的刀身正好敲在魔牛的頭額處，發出低沈得誇張的金鐵交嗚聲。
老爸的神色閃過明顯的驚訝和興奮，他狠咬牙關，雙臂青筋暴起，本就發達的肌肉再膨脹了不少。
他握刀的架勢絲毫不動，巨劍硬頂著魔牛腦袋的情況下往後滑動了好幾步的距離，在地上劃下了兩道深深的土痕。
他把魔牛衝鋒的力道硬是抗下來了。
衝鋒力道耗盡，同時額頭也吃痛得緊的魔牛緊緊地後退了兩步，發了憤怒而尖銳的高嗚，那種不祥的吼叫就像是用牛的喉嚨硬是要發出烏鴉的叫聲一樣。

與此同時，我們也分別與左右雙方的獸人接戰。
與上一次相同，肯尼斯那邊勉強能跟獸人纏鬥，獸人突破塔盾的手段不多，但肯尼斯也沒有多少有效還擊的手段。
我們這邊的獸人在逼近我前面後，揚手往我這邊攻來。
我在他猛烈的攻勢下大概只能勉強不受傷，甚至要找到機會還擊都很勉強，畢竟這次沒有馬修的支援。
馬修直奔往巫師那頭，途中順勢支援了我兩箭，與我交戰中的獸人聽到箭羽破空的聲音馬上往後急退了兩步，下一瞬間，兩根弓矢直接釘在他原本站立的地方。
乘他後退後架勢還不穩，我抬劍便往前攻去，他似是怕馬修的弓箭會再來，攻勢弱了許多，主要都是在防守。

幾回合過去，發現馬修不再支援這邊的獸人攻勢再一次猛烈了起來，他將手斧往上挑，蕩開了我的劍，然後將手斧橫揮往我的脖子。
跟第一次殺死我時一模一樣的手法。
理論上，我應對這一斧的方式不少，這一斧沒有充足的蓄力，我擋得下來，而且我的架勢還沒散，要迴避也不是很困難。
但我對這一斧的走向和攻擊距離的極限都十分清楚。
畢竟這一擊，曾經割開我的喉嚨。
那時候氣管和動脈被劃開的感覺，還能清晰地在腦海中重現。
斧鋒劃過脖子時只會有被白紙邊緣割傷似的一痛，但其後的呼吸會突地失去動量。
就像是鼻子蒙上了厚厚的濕布一樣，再用力也無法吸入空氣。
而這時，痛楚才會隨之而來。
正因為我知道這痛楚難以承受。
正因為我對這痛楚無比恐懼。
所以，我選擇了最冒險的打法。
我腰腹發力，往前的重心沒有改變，只是硬將上半身往後傾去，手斧的斧刃幾乎緊貼我喉嚨地擦了過去。
我甚至能感覺到他斧刃那金屬的冰冷。
他的攻擊落空，我猛地將身子前傾，將劍往他脖子方向刺去。
這種破綻在白刃戰中是極度致命的，我的劍直接從獸人頸側刺進，直接貫穿脖子，劍尖從另一頭冒出。
我馬上將劍抽離，猛地往後退了幾步立好，以防他死前反撲。
他單滕跪地，試圖用左手緊按頸上的傷口，但鮮紅的血液依然不斷湧出。
他張大嘴巴似是要喊點甚麼，但嘴巴只張合了幾下便倒了下去。

我大口大口吸氣，心臟的跳動猛烈得像是快要爆開來一樣。
我贏了。
腦袋一片發白，幾乎沒有辦法思考。
這一次，我在幾乎單挑的情況下擊殺了一個獸人。
現在還不是興奮的時候。
一加一減下，戰力差首次向我們這邊傾斜。
我們有希望。

戰場上，老爹正在與魔牛遊鬥。
魔牛不斷發起短短的衝鋒，而老爸這邊在走動迴避時試圖將巨劍橫在魔牛的身軀方向，可惜魔牛似乎也具備一定的智力，頭上長長的犄角永遠指往巨劍。
幾個回合下，老爹身上沒有傷痕，魔牛身上少不了多了幾道淺淺的傷口往外冒血，但體力消耗明顯有異，魔牛動作依然有力，但老爸揮劍速度卻是沒有剛才靈活。
另一邊，肯尼斯開始守多攻少。
他右手上的鏈鎚並不是適合配著塔盾用的武器，畢竟鏈鎚展現破壞力需要長距離的旋動，在塔盾擋格之後揮出的攻擊明顯速度和破壞力都不足，獸人迴避或是擋格都不太困難。
所以幾回合後，獸人攻得越來越放肆，肯尼斯舉盾防禦的時間也越來越長。

我壓低身子跑往肯尼斯那邊，試圖從後側偷襲他負責的獸人，但他發現腳步聲有異，在肯尼斯的塔盾拍擊之下借勢猛地退了幾步，他看到不遠處倒地的另一名獸人屍首，眼中閃出明顯的驚訝，然後猛地衝往我這邊舉手就劈，似是想盡快解決我，但肯尼斯馬上踏前了好幾步舉盾就往上掃，直接敲掉了獸人的手斧。
機不可閃，我身處的距離不可能攻擊到要害，所以我舉劍便掃往他剛被震開的右手。
劍尖剛好劃破了腕關節處，大量的鮮血直接湧出；肯尼斯見狀直接放棄防禦，旋動腰身便將鏈鎚狠掃往獸人處，獸人在巨痛之下來不及迴避，鎚頭直接敲在頭顱上，陷入了半個頭顱以上，鮮血和眼珠子裂溢而出。
獸人應聲倒下，肯尼斯左腳踏著獸人胸口，把黏連在獸人頭顱的鏈鎚扯起，獸人在反射下肢體抽搐顫抖，看來已是死得不能再死了。
「不錯嘛！」肯尼斯笑著狠吼一聲，抬起盾便往魔牛那邊走去。

我也很想馬上去支援馬修，但剛才激烈的戰鬥對體力的消耗極為嚴重，我握劍的右手已經稍微顫抖，側腹處開始發痛。
但現在不是休息的時候，我強打精神加入馬修那邊的戰鬥。

巫師已經準備拚命了。
同隊的獸人連接死去，巫師基本上已經沒有勝算。
本來馬修與巫師雙方大多是試探性的攻擊，馬修跑動中射出的箭力道不夠，巫師可以用單音節吟唱的法術將其震離目標，在弓矢干涉之下，只能用短音節吟唱的火矢飛射速度和爆炸範圍都有限，對馬修威脅不大。
即使是偶爾能吟唱出在上一次殺死我的爆炎，也不可能擊中全神貫注的馬修。
但巫師發現隊友死去後，攻擊變得進取了許多，他乾脆地放棄了防守，不斷往馬修那邊扔火球。
因為攻擊的吟唱幾乎沒有間斷，無法再用吟唱的長度分析火球的種類，而且兩種火球看起來都是相同的慘綠，馬修不得不把全部火球當成爆炎看待，自然反擊的空間也少多了。

但這僵局也即將要被打破了。
發現我正往巫師那邊跑的馬修也很乾脆地拔出短刀，與我在不同的方向奔向巫師。
巫師知道狀況明顯很不利，但卻沒有退卻的念頭，而是決定吟唱甚麼特殊的術式。
他開始吟唱後，輕輕抬起右手的燈籠至大概頭部的位置，然後放手。
燈籠沒有如預料一樣往下掉，而是完全違反了引力地，像是被甚麼懸吊著一般浮在半空。
燈籠中的火光從原本的淡黃變成了詭譎的紫紅色。
巫師左手上的短杖劃著緩慢而難以理解的軌跡，杖上的骷髏在舞動之下變得像是甚麼不祥的生物一樣，從空空洞洞的兩個眼眶中射出妖異的目光。
巫師口中的吟唱越來越急速，燈籠中的火苗也漸漸越燒越旺，幾乎吞噬了整個燈籠。
已經離巫師只有幾步距離的馬修心知不妙，左手一揚往將長弓投往巫師的左手，然後屈膝便往巫師處躍去。
巫師用空著的右手硬是格開了馬修投來的長弓，這時馬修已經到了巫師的跟前，他抬手便用短刀往巫師的喉嚨處劃去。
視野一度被長弓阻擋的巫師沒有試著閃躲馬修的短刀，反倒是露出難以形容的詭笑。
他瞇起眼睛，笑著用力，咬掉了自己的舌頭。
與此同時，馬修的短刀也劃過巫師的喉頭處。
這或許是我一輩子能看見最詭異的景象。
巫師的舌頭直接被他咬斷，飛往他眼前的燈籠處。
他緊緊咬合的牙齒後方不斷湧血，腥紅的血液就在他齒縫不斷滲出。
他的喉嚨也被劃出一個短短的口子，從大動脈到氣管。
大量的血液從他的動脈處噴射而出，濺了馬修一手一臉。
但在這種慘狀下，他依然在笑。
他的笑容就像是剛完成了甚麼壯舉一樣，視線沒有看向我或是馬修，只是尋常地往前，但眼神帶著明顯的輕蔑和……一種一切如同計劃般進行似的從容。
他那根該死的舌頭就那樣輕輕巧巧地畫出一個優美的弧線，掉落在已經燒得像個紫紅色火球似的燈籠中去。
然後，燈籠爆發出一片慘紅的光。

那片光直接吞噬了我整個視野，我只能看到白茫茫一片，好幾秒後才能緩過來。
我用力眨眼擠走因為眼睛刺痛而流出的淚水，然後試著用模糊的視野確認到底發生了甚麼。
剛才爆出強光的燈籠已經熄滅，摔落在巫師旁邊，只剩下一點點暗紅的餘火在燃著，燈籠旁邊的巫師躺在血泊中，他死前拚命吟唱的法術除了幾乎閃瞎了我的眼睛之外，似乎沒造成甚麼影響。
在我為此鬆一口氣時，變故在我背後不遠處發生了。

Lmlm